政泉控股被判強迫交易罪成 中共狙擊郭文貴 重罰681億元

2018年10月13日

政泉控股被判強迫交易罪成
中共狙擊郭文貴 重罰681億元

流亡美國的郭文貴成為中共眼中釘。

逃亡美國4年的中國富豪郭文貴系列案件昨開庭，郭實際控制的北京政泉控股（下稱政泉控股）涉強迫交易罪成，罰款600億元人民幣（下同，約681億港元），被指是中共建政以來最大數額罰金。

案中5名被告人強迫交易、挪用資金等罪名成立，當庭表示服從法院判決、不上訴。案件更涉及已落馬的國家前安全部副部長馬建。

郭在案件宣判前拍片報平安，形容未來兩至三周是他最艱難的日子，中共「開始一系（列）的瘋狂抓捕審判我的員工及家人！」
案件在遼寧大連市中級法院宣判。

根據法院的判決書，在2008年至2014年期間，被告單位政泉控股的實際控制人郭文貴以政泉的名義，收購中國民族證券公司的股權並實現控股。

郭指使本案被告、政泉的前投資顧問郭漢橋及民族證券前董事長趙大建負責收購，又着他們直接向有關單位和個人施加壓力，威脅、排擠競爭對手。

大連市中院昨對政泉控股等五名高層一起宣判。

政泉控股和北大方正為奪方正證券的控制權，曾互揭瘡疤。

被指勾結前國安副部長

判決書亦曝光了郭與時任國家安全部副部長馬建勾結內幕。在收購期間，郭為排除障礙，曾求助馬出手。馬透過國家安全部發函或派員的方式干預，例如曾要求民航局在轉讓首都機場持有的股權時，優先考慮政泉控股，最終讓其成功控股民族證券。

挪用資金罪方面，郭文貴實際控制的北京盤古、政泉控股的資金緊張，於是在2014年授意本案被告趙大建、時任民族證券副總裁單蔚良等人，利用民族證券籌集資金。

趙等人與盤古副總經理呂濤分工配合，分7次將民族證券的20.5億（約23.2億港元）資金轉移，其中19.5億（約22.1億港元）轉移到盤古用於還款。

法院最終裁定政泉控股強迫交易罪成，判罰600億。而包括政泉、盤古及民族證券的5名高層，則被判處緩刑1年至4年不等。

政泉控股持有的近18億（20.3億港元）方正證券股票價值，扣除投資支出後，其違法所得收益需要上繳國庫；另繼續追繳未歸還的16.38億元（18.56億港元）資金，歸還予民族證券。

轟當局「以黑治國」

被國際刑警發「紅色通緝令」追捕的郭文貴目前身處美國，當地時間周四在社交媒體直播中指出，自己有300多個家人、6,000多名員工，一名朋友問他現在是否害怕，他稱「害怕呀！我過去的確害怕」，但「過去的害怕，已經讓我現在麻木了」。

他又形容，昨天的審判是「一個國家政權、體制傾盡全力」，痛批當局是以黑治國。被問到法院屢次重罰、剝奪資產，郭則說：「我所有的心疼，都已經在過去發生過了，我已經沒有心疼的本錢了。」

至於案中提及的官員馬建，早在2015年1月被雙規（在規定時間、地點交代問題），當時多間內媒已報道，馬是因與郭文貴勾結而出事。馬在2016年底被開除黨籍及公職，被移送司法機關處理。

北京《新京報》

下一則
下一則
村童變大鱷 揭王岐山醜聞出位

村童變大鱷 揭王岐山醜聞出位

25億淺水灣豪宅面臨充公